韓國瑜：擬建「香港村」吸港人移民高雄

高雄巿長韓國瑜今日出席里業務匯報，據多間台媒報道，韓國瑜在會上透露，疫情結束後將會推動建「香港村」，歡迎港人移民高雄。有高雄市議員質疑「香港村」是為了集中監管港人，又有人批評韓國瑜是假關心香港。
綜合多間台媒報道，韓國瑜在會上指，雖然台灣被武漢肺炎疫情「壓得喘不過氣」，但為了讓高雄跳躍飛升，高雄市政府正在思考規劃「香港村」，待疫情結束後，市政府會推動興建，歡迎港人移民高雄，指高雄有最好的交通﹑天氣及環境，加上高雄推廣中英文雙語教育。

高雄市新聞局長鄭照新在會後表示，「香港村」短期規畫是以 200 到 400 人為目標﹑中期規畫是 1000 到 3000 人﹑長期則希望有 1 萬人。鄭照新指，一旦疫情趨緩，希望在 3 到 6 個月內執行計劃。
大力推動罷免韓國瑜的台灣基進新聞部副主任張博洋批評，計劃不設實際，「要在高雄推動香港村的話，可能沒有香港人敢來，因為高雄有一個親中的市長」，他又質疑韓國瑜只是演戲，如果韓國瑜真的關心香港，「去年就可以關心了，不是等沒有選上總統，才要推動香港村」。
國民黨高雄市議員邱于軒則認為，「香港村」構思是為高雄招商引資，吸引文化、地理與台灣差異不大的人移居高雄，為高雄開創新的可能，但他認為目前一切仍應以防疫優先；國民黨市議員黃紹庭亦讚許「香港村」是好構想，建議未來將計劃擴及馬來西亞。

警察優先

佢幾時比人罷免

發大財

投資一千萬美金即可來高雄

之後高雄就發大財 比選民

呢D算唔算係 龐氏騙局

比喻 非真實數字

不如直接比塊地建新香港

奶共，不了

佢新發大財計畫根本就係謀住香港人嘅錢，佢話目標係10000人，去得嘅多數未有細路甚至單身，每人投資150萬港幣，保守估計5000人都講緊75億港幣嘅投資額，係近10億美元嘅資金，再加依家生意要請人先得，個雪球效應會滾到幾大，呢個係講緊勁短時間內

投資1000萬可以有藍寶石居民？

其實係好事

手足可以加入台灣國軍 接受 真軍事訓練

真正 光復香港

利申 唔知外籍人可唔可以入伍

即去發大財

親中賣國賊信唔過⋯⋯

最好開咗工之後畀人罷免

蔡英文其實應該要搞
我推薦位置 就係蔡英文鄉下附近

支持Korea fish被罷免後搞

俾個爛島我哋ok

佢今年就倒台啦，仲諗咁

聽講有類似項目, 條魚抄襲

仲未比人炒

韓國村

今次有著數喎，狗衝

換咗市長先啦

十成十伏黎